// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [{'numb': 1,
  'question': 'Câu nào sau đây không phải là ưu điểm của mã nguồn mở?',
  'answer': 'c. Phần mềm mã nguồn mở có độ ổn định cao',
  'options': ['a. Phần mềm mã nguồn mở giúp cân bằng giá, chống độc quyền',
   'b. Phần mềm mã nguồn mở không phải mất tiền mua',
   'c. Phần mềm mã nguồn mở có độ ổn định cao',
   'd. Phần mềm mã nguồn mở cung cấp kèm mã nguồn']},
 {'numb': 2,
  'question': 'Số 19 trong hệ thập phân được biểu diễn trong hệ nhị phân là:',
  'answer': 'd. 10011',
  'options': ['a. 10101', 'b. 11100', 'c. 11001', 'd. 10011']},
 {'numb': 3,
  'question': 'Tuỳ chọn nào cho phép cải thiện hiệu năng của máy tính?',
  'answer': 'a. Nâng cấp RAM, CPU của máy tính',
  'options': ['a. Nâng cấp RAM, CPU của máy tính',
   'b. Thêm các thiết bị không dây',
   'c. Tăng số cổng kết nối',
   'd. Thêm card mạng không dây']},
 {'numb': 4,
  'question': 'MB (Megabyte) là đơn vị đo gì?',
  'answer': 'd. Đo dung lượng của thiết bị lưu trữ như đĩa cứng',
  'options': ['a. Độ phân giải màn hình',
   'b. Đo tốc độ của nguồn máy tính',
   'c. Đo tốc độ mạng',
   'd. Đo dung lượng của thiết bị lưu trữ như đĩa cứng']},
 {'numb': 5,
  'question': 'Mục đích chủ yếu của chính sách an ninh thông tin của một tổ chức là gì?',
  'answer': 'b. Theo dõi và kiểm soát thông tin, dữ liệu nhạy cảm',
  'options': ['a. Thu nhập thông tin thị trường.',
   'b. Theo dõi và kiểm soát thông tin, dữ liệu nhạy cảm',
   'c. Quản lý việc đầu tư của công ty\n3',
   'd. Mô tả hoạt động kinh doanh']},
 {'numb': 6,
  'question': 'Các thiết bị dùng để nhập dữ liệu vào máy tính là?',
  'answer': 'c. Bàn phím, máy ghi hình trực tiếp, chuột, máy quét',
  'options': ['a. Loa máy tính',
   'b. Máy fax',
   'c. Bàn phím, máy ghi hình trực tiếp, chuột, máy quét',
   'd. Máy in']},
 {'numb': 7,
  'question': 'Hiệu năng máy tính được đánh giá thông qua yếu tố nào?',
  'answer': 'c. Tất cả các phương án trên',
  'options': ['a. Tốc độ bộ xử lý trung tâm',
   'b. Tốc độ ổ cứng',
   'c. Tất cả các phương án trên',
   'd. Dung lượng RAM']},
 {'numb': 8,
  'question': 'Để chạy một ứng dụng trong Windows, bạn làm thế nào?',
  'answer': 'b. Tất cả đều đúng',
  'options': ['a. Chuột phải lên biểu tượng -\\ Open',
   'b. Tất cả đều đúng',
   'c. Start -\\ Run -\\ Nhập tên ứng dụng -\\ Enter',
   'd. Nhấp đúp vào biểu tượng']},
 {'numb': 9,
  'question': 'Để phục hồi tập tin Vidu.txt đã bị xóa, vào Recycle Bin, chọn tập tin Vidu.txt\nvà:',
  'answer': 'b. Vào File\\Restore',
  'options': ['a. Click chuột phải và chọn Undelete',
   'b. Vào File\\Restore',
   'c. Vào File\\Undo',
   'd. Click chuột phải và chọn Undo']},
 {'numb': 10,
  'question': 'CPU làm những công việc chủ yếu nào?',
  'answer': 'c. Xử lý dữ liệu',
  'options': ['a. Xuất dữ liệu',
   'b. Nhập dữ liệu',
   'c. Xử lý dữ liệu',
   'd. Lưu trữ dữ liệu\n4']},
 {'numb': 11,
  'question': 'Luật công nghệ thông tin ra đời và chính thức có hiệu lực từ ngày, tháng, năm\nnào?',
  'answer': 'c. Ngày 29/6/2006 và có hiệu lực ngày 01/01/2007',
  'options': ['a. Ngày 29/6/2008 và có hiệu lực ngày 01/01/2009',
   'b. Ngày 29/6/2005 và có hiệu lực ngày 01/01/2006',
   'c. Ngày 29/6/2006 và có hiệu lực ngày 01/01/2007',
   'd. Ngày 29/6/2007 và có hiệu lực ngày 01/01/2008']},
 {'numb': 12,
  'question': 'Bạn nhận được một bức thư điện tử chứa tệp tin đính kèm mà bạn không\nnhận biết ra, bạn sẽ xử lý thế nào trong tình huống này để đảm bảo an toàn?',
  'answer': 'c. Quét tệp tin bằng chương trình chống virus',
  'options': ['a. Mở tệp tin đó ra để kiểm tra loại tệp tin',
   'b. Lưu bản sao tệp tin này vào đĩa cứng và mở bản sao này',
   'c. Quét tệp tin bằng chương trình chống virus',
   'd. Chuyển thư này cho người không có chuyên ngành công nghệ thông tin xem']},
 {'numb': 13,
  'question': 'Khi sử dụng mạng LAN ta được các lợi ích gì?',
  'answer': 'b. Tất cả các đáp án đều đúng',
  'options': ['a. Chia sẻ tài nguyên (ổ cứng, cơ sở dữ liệu, máy in, các phần mềm tiện ích,…)',
   'b. Tất cả các đáp án đều đúng',
   'c. Quản lý tập trung',
   'd. Dễ bảo trì, bảo dưỡng']},
 {'numb': 14,
  'question': 'Bộ xử lý trung tâm (CPU) của máy tính bao gồm:',
  'answer': 'b. Bộ điều khiển (CU) và bộ số học-logic (ALU)',
  'options': ['a. Bộ điều khiển (CU) và bộ nhớ đệm (Cache)',
   'b. Bộ điều khiển (CU) và bộ số học-logic (ALU)',
   'c. Bộ xử lý (PU) và bộ số học-logic (ALU)',
   'd. Bộ điều khiển (CU) và bộ xử lý (PU)']},
 {'numb': 15,
  'question': 'Đặt màn hình máy tính như thế nào là tốt cho mắt bạn?',
  'answer': 'b. Không đối diện với cửa ra vào, cửa sổ, bóng đèn',
  'options': ['a. Không có ánh sáng chiếu vào',
   'b. Không đối diện với cửa ra vào, cửa sổ, bóng đèn',
   'c. Trong phòng tối',
   'd. Đối diện với cửa ra vào, của sổ, bóng đèn\n5']},
 {'numb': 16,
  'question': 'Trong Windows, để di chuyển một cửa sổ:',
  'answer': 'd. Đưa chuột đến trên thanh tiêu đề, ấn giữ nút trái chuột và di chuyển chuột\n(drag).',
  'options': ['a. Nhấp phải chuột lên thanh tiêu đề',
   'b. Nhấp trái chuột trên góc cửa sổ',
   'c. Nhấp đúp chuột trên thanh tiêu đề',
   'd. Đưa chuột đến trên thanh tiêu đề, ấn giữ nút trái chuột và di chuyển chuột\n(drag).']},
 {'numb': 17,
  'question': 'Phần mở rộng của tên tệp thường thể hiện:',
  'answer': 'd. Kiểu tệp',
  'options': ['a. Tên thư mục chứa tệp.',
   'b. Ngày/ giờ thay đổi tệp',
   'c. Kích thước của tệp',
   'd. Kiểu tệp']},
 {'numb': 18,
  'question': 'Công dụng của phím Print Screen là gì?',
  'answer': 'b. Chụp màn hình hiện hành.',
  'options': ['a. Không có công dụng gì khi sử dụng 1 mình nó.',
   'b. Chụp màn hình hiện hành.',
   'c. In màn hình hiện hành ra máy in.',
   'd. In văn bản hiện hành ra máy in.']},
 {'numb': 19,
  'question': 'Tại sao phải định kỳ sử dụng công cụ chống phân mảnh đĩa cứng?',
  'answer': 'a. Để tốc độ truy xuất dữ liệu từ đĩa cứng nhanh hơn.',
  'options': ['a. Để tốc độ truy xuất dữ liệu từ đĩa cứng nhanh hơn.',
   'b. Để nén dữ liệu trong đĩa cứng',
   'c. Để tạo ra nhiều không gian trống hơn trong đĩa cứng',
   'd. Để xóa dữ liệu trong đĩa cứng']},
 {'numb': 20,
  'question': 'Để không di chuyển được thanh Taskbar, bạn nhấp chuột phải lên thanh\nTaskbar và chọn tùy chọn nào sau đây?',
  'answer': 'a. Lock the Taskbar',
  'options': ['a. Lock the Taskbar',
   'b. Auto hide the taskbar',
   'c. Show the Desktop',
   'd. Unlock the taskbar\n6']},
 {'numb': 21,
  'question': 'Chọn câu SAI trong các câu dưới đây?',
  'answer': 'c. Windows là hệ điều hành đơn nhiệm',
  'options': ['a. MS- DOS là hệ điều hành đơn nhiệm một người dùng, sử dụng giao diện\ndòng lệnh.',
   'b. Hệ điều hành Windows cung cấp khả năng làm việc trong môi trường mạng',
   'c. Windows là hệ điều hành đơn nhiệm',
   'd. Hệ điều hành Windows có giao diện đồ họa.']},
 {'numb': 22,
  'question': 'Phương án nào sau đây là đúng?',
  'answer': 'c. Khi chuyển sang chế độ Sleep của Windows 7, máy tính vẫn tiêu thụ điện\nnăng',
  'options': ['a. Khi chuyển sang chế độ Shutdown của Windows 7, máy tính vẫn tiêu thụ\nđiện năng',
   'b. Khi chuyển sang chế độ Logout của Windows 7, máy tính không tiêu thụ\nđiện năng',
   'c. Khi chuyển sang chế độ Sleep của Windows 7, máy tính vẫn tiêu thụ điện\nnăng',
   'd. Khi chuyển sang chế độ Sleep của Windows 7, máy tính không tiêu thụ điện\nnăng']},
 {'numb': 23,
  'question': 'Trong các phần mềm sau, phần mềm nào là phần mềm ứng dụng?',
  'answer': 'a. Microsoft Word',
  'options': ['a. Microsoft Word', 'b. Windows 7', 'c. Unix', 'd. Linux']},
 {'numb': 24,
  'question': 'Bộ nhớ trong bao gồm?',
  'answer': 'a. ROM và RAM',
  'options': ['a. ROM và RAM',
   'b. Thanh ghi và ROM',
   'c. Thanh ghi và RAM',
   'd. Cache và ROM']},
 {'numb': 25,
  'question': 'Thiết bị nào quyết định khả năng làm việc của máy tính?',
  'answer': 'a. CPU',
  'options': ['a. CPU', 'b. Bàn phím\n7', 'c. Chuột', 'd. Máy in']},
 {'numb': 26,
  'question': 'Bạn hãy chọn phát biểu đúng về cấu trúc phân cấp khi lưu ổ đĩa, thư mục,\ntệp?',
  'answer': 'a. Ổ đĩa chứa thư mục, tệp. Thư mục chứa thư mục con, tệp',
  'options': ['a. Ổ đĩa chứa thư mục, tệp. Thư mục chứa thư mục con, tệp',
   'b. Thư mục chứa ỗ đĩa, tệp chứa thư mục',
   'c. Ổ đĩa chưa thư mục, thư mục chứa tệp',
   'd. Ổ đĩa chứa thư mục, thư mục chứa tệp']},
 {'numb': 27,
  'question': 'Virus máy tính là gì?',
  'answer': 'c. Chương trình máy tính có khả năng tự lây lan nhằm phá hoại hoặc lấy cắp\nthông tin',
  'options': ['a. Chương trình máy tính mô tả hoạt động của virus',
   'b. Chương trình máy tính hoạt động ngay cả khi tắt máy',
   'c. Chương trình máy tính có khả năng tự lây lan nhằm phá hoại hoặc lấy cắp\nthông tin',
   'd. Virus sinh học lây lan qua việc sử dụng chung bàn phím']},
 {'numb': 28,
  'question': 'Bộ nhớ trong bao gồm?',
  'answer': 'c. ROM và RAM',
  'options': ['a. Thanh ghi và RAM',
   'b. Cache và ROM',
   'c. ROM và RAM',
   'd. Thanh ghi và ROM']},
 {'numb': 29,
  'question': 'Thiết bị nào sau đây là thiết bị lưu trữ quang học',
  'answer': 'd. Compact disc',
  'options': ['a. Memory',
   'b. Flash card',
   'c. Disk drive',
   'd. Compact disc']},
 {'numb': 30,
  'question': 'Trong Windows Explorer, cách nào sau đây dùng để đổi tên tệp, thư mục ?',
  'answer': 'd. Nhấn chuột phải vào tệp (thư mục),chọn Rename',
  'options': ['a. Nhấn chuột phải vào tệp (thư mục), chọn Copy.',
   'b. Nhấn chuột phải vào tệp (thư mục), chọn Delete\n8',
   'c. Nhấn chuột phải vào tệp (thư mục), chọn Print',
   'd. Nhấn chuột phải vào tệp (thư mục),chọn Rename']},
 {'numb': 31,
  'question': 'Cái tên nào dưới đây không phải là đơn vị đo dung lượng thông tin:',
  'answer': 'd. Memory',
  'options': ['a. Bit', 'b. Byte', 'c. Gigabyte', 'd. Memory']},
 {'numb': 32,
  'question': 'Mạng LAN là mạng kết nối các máy tính?',
  'answer': 'c. Ở gần nhau',
  'options': ['a. Ở cách nhau một khoảng cách lớn',
   'b. Cùng một hệ điều hành',
   'c. Ở gần nhau',
   'd. Không dùng chung một giao thức']},
 {'numb': 33,
  'question': 'Chọn phát biểu đúng về cáp quang',
  'answer': 'd. Tất cả đúng',
  'options': ['a. Cáp quang ít bị nhiễu',
   'b. Cáp quang có thể di chuyển khoảng cách xa mà không suy giảm tín hiệu',
   'c. Cáp quang có dung lượng truyền cao',
   'd. Tất cả đúng']},
 {'numb': 34,
  'question': 'Để khởi động một chương trình từ biểu tượng trên Desktop:',
  'answer': 'b. Nhấp đúp chuột trên biểu tượng',
  'options': ['a. Nhấp trái chuột lên biểu tượng',
   'b. Nhấp đúp chuột trên biểu tượng',
   'c. Nhấp phải chuột lên biểu tượng',
   'd. Nhấp phải chuột trên biểu tượng và chọn Run']},
 {'numb': 35,
  'question': 'Bạn muốn tìm kiếm tất cả các tệp có ký tự đầu là D và phần mở rộng là\n.DOCX\nBạn dùng từ khóa nào sau đây?',
  'answer': 'd. D*.DOCX',
  'options': ['a. *D.DOCX', 'b. D#.DOC\n9', 'c. D?.DOCX', 'd. D*.DOCX']},
 {'numb': 36,
  'question': 'Thiết bị nào hoạt động trong một môi trường máy tính nối mạng dùng để\nngăn chặn một số liên lạc bị cấm bởi chính sách an ninh của cá nhân hay tổ\nchức?',
  'answer': 'd. Tường lửa',
  'options': ['a. Điểm truy cập không day',
   'b. Switch',
   'c. Router',
   'd. Tường lửa']},
 {'numb': 37,
  'question': 'Khả năng xử lý của máy tính phụ thuộc vào … bạn sử dụng lựa chọn nào?',
  'answer': 'c. Yếu tố đa nhiệm',
  'options': ['a. Hiện tượng phân mảnh ổ đĩ',
   'b. ',
   'c. Yếu tố đa nhiệm',
   'd. Cả 3 các đáp án trên đều đúng.']},
 {'numb': 38,
  'question': 'Hệ điều hành là:',
  'answer': 'c. Phần mềm hệ thống',
  'options': ['a. Phần mềm tiện ích',
   'b. Phần mềm văn phòng',
   'c. Phần mềm hệ thống',
   'd. Phần mềm ứng dụng']},
 {'numb': 39,
  'question': 'Trong các phương tiện truyền thông dưới đây, phương tiện nào là không dây?',
  'answer': 'b. Sóng vô tuyến',
  'options': ['a. Cáp điện thoại',
   'b. Sóng vô tuyến',
   'c. Cáp quang',
   'd. Cáp đồng trục']},
 {'numb': 40,
  'question': 'Khi sử dụng mạng LAN ta được các lợi ích gì?',
  'answer': 'b. Tất cả các đáp án đều đúng\n10',
  'options': ['a. Dễ bảo trì, bảo dưỡng',
   'b. Tất cả các đáp án đều đúng\n10',
   'c. Chia sẻ tài nguyên (ổ cứng, cơ sở dữ liệu, máy in, các phần mềm tiện ích.....)',
   'd. Quản lý tập trung']},
 {'numb': 41,
  'question': 'Dữ liệu trên bộ nhớ ROM của máy tính ____',
  'answer': 'd. Không bị mất khi mất điện',
  'options': ['a. Được tự động lưu vào bộ nhớ ngoài khi mất điện',
   'b. Có thể thay đổi tuỳ ý',
   'c. Sẽ bị mất khi mất điện',
   'd. Không bị mất khi mất điện']},
 {'numb': 42,
  'question': 'Hành động nào nên thực hiện để tăng hiệu năng của máy tính?',
  'answer': 'b. Loại bỏ các chương trình không bao giờ dùng và đóng bớt các ứng dụng cùng\nchạy tại một thời điểm',
  'options': ['a. Chạy nhiều chương trình quét virus để tăng độ bảo vệ',
   'b. Loại bỏ các chương trình không bao giờ dùng và đóng bớt các ứng dụng cùng\nchạy tại một thời điểm',
   'c. Luôn giữ các chương trình của nhà sản xuất trên máy tính',
   'd. Thường xuyên khôi phục các tệp tin từ thùng rác']},
 {'numb': 43,
  'question': 'Máy tính là gì?',
  'answer': 'b. Là công cụ cho phép xử lý thông tin một cách tự động.',
  'options': ['a. Là công cụ cho phép xử lý thông tin một cách thủ công.',
   'b. Là công cụ cho phép xử lý thông tin một cách tự động.',
   'c. Là công cụ chỉ dùng để tính toán các phép tính thông thường.',
   'd. Là công cụ không dùng để tính toán.']},
 {'numb': 44,
  'question': 'Diễn đàn (forum) là gì?',
  'answer': 'c. Là nơi để cho người dùng Internet trao đổi thảo luận và tán ngẫu nhau',
  'options': ['a. Là một chương trình Chat trực tuyến.',
   'b. Là một tổ chức về sáng tạo nghệ thuật',
   'c. Là nơi để cho người dùng Internet trao đổi thảo luận và tán ngẫu nhau',
   'd. Là tổ chức về công nghệ thông tin']},
 {'numb': 45,
  'question': 'Mạng WAN là mạng kết nối các máy tính?',
  'answer': 'c. Ở cách nhau một khoảng cách lớn',
  'options': ['a. Ở gần nhau',
   'b. Cùng một hệ điều hành\n11',
   'c. Ở cách nhau một khoảng cách lớn',
   'd. Không dùng chung một giao thức']},
 {'numb': 46,
  'question': 'Thiết bị nhập của máy tính (Input Device) là:',
  'answer': 'a. Thiết bị cho phép đưa dữ liệu vào máy tính',
  'options': ['a. Thiết bị cho phép đưa dữ liệu vào máy tính',
   'b. Thiết bị cho phép đưa dữ liệu lên máy chiếu',
   'c. Thiết bị cho phép nhập dữ liệu vào đĩa mềm',
   'd. Thiết bị cho phép đưa dữ liệu từ máy tính ra màn hình']},
 {'numb': 47,
  'question': 'Chương trình ứng dụng nào tạo ra tệp tin có phần mở rộng tự đặt là .txt?',
  'answer': 'a. Notepad',
  'options': ['a. Notepad', 'b. MS Word', 'c. Calculator', 'd. MS Excel']},
 {'numb': 48,
  'question': 'Phần mềm nào sau đây không phải là phần mềm mã nguồn mở?',
  'answer': 'd. Microsoft Office',
  'options': ['a. Open Office',
   'b. Mozilla Firefox',
   'c. Ubuntu',
   'd. Microsoft Office']},
 {'numb': 49,
  'question': 'Cấu trúc chung của máy tính gồm có những khối chức năng nào?',
  'answer': 'b. Bộ xử lý trung tâm, bộ nhớ, thiết bị nhập/xuất',
  'options': ['a. Bộ xử lý trung tâm, bộ nhớ, thiết bị nhập',
   'b. Bộ xử lý trung tâm, bộ nhớ, thiết bị nhập/xuất',
   'c. Bộ xử lý trung tâm, bộ nhớ',
   'd. Bộ nhớ, thiết bị nhập/xuất, màn hình']},
 {'numb': 50,
  'question': 'Tốc độ của máy tính phụ thuộc vào các yếu tố nào sau đây?',
  'answer': 'b. Tất cả các đáp án đều đúng',
  'options': ['a. Tốc độ của bộ vi xử lý. Tốc độ, dung lượng và không gian trống của ổ cứng',
   'b. Tất cả các đáp án đều đúng',
   'c. Hệ điều hành và quá trình tiến hành gom các tệp tin đã bị phân mảnh theo\nđịnh kỳ\n12',
   'd. Dung lượng bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên RAM']},
 {'numb': 51,
  'question': 'Câu nào sau đây không phải là ưu điểm của mã nguồn mở?',
  'answer': 'a. Phần mềm mã nguồn mở có độ ổn định cao',
  'options': ['a. Phần mềm mã nguồn mở có độ ổn định cao',
   'b. Phần mềm mã nguồn mở cung cấp kèm mã nguồn',
   'c. Phần mềm mã nguồn mở không phải mất tiền mua',
   'd. Phần mềm mã nguồn mở giúp cân bằng giá, chống độc quyền']},
 {'numb': 52,
  'question': 'CPU là gì?',
  'answer': 'd. Bộ xử lý trung tâm của máy tính',
  'options': ['a. Thiết bị hiển thị của máy tính',
   'b. Thiết bị lưu trữ của máy tính',
   'c. Bộ nhớ ngoài',
   'd. Bộ xử lý trung tâm của máy tính']},
 {'numb': 53,
  'question': 'Tốc độ của máy tính phụ thuộc vào các yếu tố nào sau đây?',
  'answer': 'a. Tất cả các đáp án đều đúng',
  'options': ['a. Tất cả các đáp án đều đúng',
   'b. Hệ điều hành và quá trình tiến hành gom các tệp tin đã bị phân mảnh theo\nđịnh kỳ',
   'c. Dung lượng bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên RAM',
   'd. Tốc độ của bộ vi xử lý. Tốc độ, dung lượng và không gian trống của ổ cứng']},
 {'numb': 54,
  'question': 'Máy tính có thể lưu trữ và xử lý các dạng thông tin nào?',
  'answer': 'c. Cả d, b và a đều đúng',
  'options': ['a. Dạng hình ảnh',
   'b. Dạng âm thanh',
   'c. Cả d, b và a đều đúng',
   'd. Dạng văn bản']},
 {'numb': 55,
  'question': 'Phát biểu nào sau đây không đúng?',
  'answer': 'd. Phần mềm ứng dụng bao gồm hệ điều hành, các chương trình điều khiển thiết\nbị…',
  'options': ['a. Đĩa CD phần mềm đi cùng thiết bị chứa phần mềm hệ thống cho phép thiết bị\nđược nhận diện và làm việc tốt với hệ điều hành\n13',
   'b. Có hai loại phân mềm, đó là phần mềm hệ thống và phần mềm ứng dụng',
   'c. Có rất nhiều các phần mềm hệ điều hành, tiêu biểu như MS Windows, Linux,\nUnix…',
   'd. Phần mềm ứng dụng bao gồm hệ điều hành, các chương trình điều khiển thiết\nbị…']},
 {'numb': 56,
  'question': 'Các chương trình phải thực hiện lần lượt và mỗi lần làm việc chỉ có một\nngười đăng nhập vào hệ thống. Đó là hệ điều hành:',
  'answer': 'c. Đơn nhiệm một người dùng',
  'options': ['a. Đa nhiệm một người dùng',
   'b. Đơn nhiệm nhiều người dùng',
   'c. Đơn nhiệm một người dùng',
   'd. Đa nhiệm nhiều người dùng']},
 {'numb': 57,
  'question': 'Căn cứ vào quy mô sử dụng người ta chia thành các loại mạng nào?',
  'answer': 'a. Tất cả các đáp án đều đúng',
  'options': ['a. Tất cả các đáp án đều đúng',
   'b. Internet',
   'c. WAN',
   'd. LAN']},
 {'numb': 58,
  'question': 'Bàn phím máy tính là thiết bị nào trong các thiết bị sau?',
  'answer': 'b. Thiết bị nhập thông tin',
  'options': ['a. Thiết bị xuất thông tin',
   'b. Thiết bị nhập thông tin',
   'c. Thiết bị thoát thông tin',
   'd. Thiết bị lưu trữ thông tin']},
 {'numb': 59,
  'question': 'Font chữ nào sau đây thuộc bảng mã TCVN3 (ABC)?',
  'answer': 'c. .VnTime',
  'options': ['a. Tahoma', 'b. Vni-times', 'c. .VnTime', 'd. Vni-Brush']},
 {'numb': 60,
  'question': 'Để quản lí tệp, thư mục trong Windows ta dùng chương trình:',
  'answer': 'a. Windows Explorer\n14',
  'options': ['a. Windows Explorer\n14',
   'b. Microsoft Word',
   'c. Internet Explorer',
   'd. Microsoft Excel.']},
 {'numb': 61,
  'question': 'ROM là bộ nhớ gì?',
  'answer': 'b. Bộ nhớ chỉ đọc',
  'options': ['a. Bộ nhớ đọc, ghi',
   'b. Bộ nhớ chỉ đọc',
   'c. Bộ nhớ ngoài',
   'd. Bộ nhớ tạm thời']},
 {'numb': 62,
  'question': 'Thuật ngữ “RAM” là từ viết tắt của cụm từ?',
  'answer': 'd. Random Access Memory',
  'options': ['a. Recent Access Memory',
   'b. Read And Modify',
   'c. Read Access Memory',
   'd. Random Access Memory']},
 {'numb': 63,
  'question': '"Download" có nghĩa là gì?',
  'answer': 'b. Tải file hay folder',
  'options': ['a. Không trực tuyến',
   'b. Tải file hay folder',
   'c. Đang tải',
   'd. Đã tải xong']},
 {'numb': 64,
  'question': 'Giấy phép sử dụng phần mềm có thể thiết lập tuỳ chọn nào?',
  'answer': 'd. Giá chuyển nhượng các quyền',
  'options': ['a. Người sử dụng tự do quảng bá chính họ là tác giả của phần mềm',
   'b. Tự do để chuyển chương trình cho các bên thứ ba',
   'c. Tự do kinh doanh trên bản sao giấy phép',
   'd. Giá chuyển nhượng các quyền']},
 {'numb': 65,
  'question': 'Số 10111 trong hệ nhị phân bằng số nào sau đây trong hệ thập phân?',
  'answer': 'a. 23',
  'options': ['a. 23', 'b. 25\n15', 'c. 13', 'd. 24']},
 {'numb': 66,
  'question': 'Cần ít nhất bao nhiêu bit để biểu diễn thông tin về số trên mặt ngửa của con\nsúc sắc có sáu mặt?',
  'answer': 'b. 3 bit',
  'options': ['a. 4 bit', 'b. 3 bit', 'c. 2 bit', 'd. 1 bit']},
 {'numb': 67,
  'question': 'Số 83 trong hệ nhị phân là:',
  'answer': 'a. 1010011',
  'options': ['a. 1010011', 'b. 1101110', 'c. 1001011', 'd. 1001010']},
 {'numb': 68,
  'question': 'Kỹ thuật dùng để kết nối mạng cho nhiều máy tính với nhau trong phạm vi\nmột văn phòng gọi là?',
  'answer': 'b. LAN',
  'options': ['a. MAN', 'b. LAN', 'c. Internet', 'd. WAN']},
 {'numb': 69,
  'question': 'Bit là gì?',
  'answer': 'a. Tất cả các đáp án đều đúng',
  'options': ['a. Tất cả các đáp án đều đúng',
   'b. Là một phần tử nhỏ mang một trong 2 giá trị 0 và 1',
   'c. Là một đơn vị đo thông tin',
   'd. Là đơn vị nhỏ nhất của thông tin được sử dụng trong máy tính']},
 {'numb': 70,
  'question': 'Bộ nhớ trong của máy tính gồm:',
  'answer': 'a. RAM và ROM',
  'options': ['a. RAM và ROM',
   'b. Đĩa cứng và đĩa mềm\n16',
   'c. RAM và CPU',
   'd. RAM và CD ROM']},
 {'numb': 71,
  'question': 'Loại máy tính nào thường có cấu hình cao nhất?',
  'answer': 'd. Máy chủ.',
  'options': ['a. Máy tính cá nhân.',
   'b. Máy tính xách tay.',
   'c. Máy tính cầm tay.',
   'd. Máy chủ.']},
 {'numb': 72,
  'question': 'Phát biểu nào sau đây về thư điện tử (email) là đúng?',
  'answer': 'd. Email là viết tắt của từ Electronic mail, có nghĩa là thư điện tử',
  'options': ['a. Địa chỉ Email trùng với tên trong chứng minh nhân dân',
   'b. Chi phí cao',
   'c. Email vận chuyển qua nhân viên bưu điện',
   'd. Email là viết tắt của từ Electronic mail, có nghĩa là thư điện tử']},
 {'numb': 73,
  'question': 'Đơn vị tính nhỏ nhất của máy tính là gì?',
  'answer': 'a. Bit',
  'options': ['a. Bit', 'b. Byte', 'c. Megabyte', 'd. Terabyte']},
 {'numb': 74,
  'question': 'Hệ thống nhớ của máy tính bao gồm:',
  'answer': 'b. Bộ nhớ trong, Bộ nhớ ngoài',
  'options': ['a. Bộ nhớ ngoài, ROM',
   'b. Bộ nhớ trong, Bộ nhớ ngoài',
   'c. Đĩa quang, Bộ nhớ trong',
   'd. Cache, Bộ nhớ ngoài']},
 {'numb': 75,
  'question': 'Cấu trúc 1 địa chỉ email là',
  'answer': 'c. <Tên_người_dùng>@<Tên_miền>\n17',
  'options': ['a. <Tên miền>@<Tên_người_dùng>',
   'b. <Tên_người_dùng>.<Tên_miền>',
   'c. <Tên_người_dùng>@<Tên_miền>\n17',
   'd. <Tên_miền>.<Tên_người_dùng>']},
 {'numb': 76,
  'question': 'Cách nào sau đây là tốt nhất để chống lại điểm yếu bảo mật trong phần\nmềm hệ điều hành',
  'answer': 'c. Luôn cập nhật phần mềm hệ thống',
  'options': ['a. Không cập nhật phần mềm hệ thống',
   'b. Shutdown hệ thống khi không sử dụng',
   'c. Luôn cập nhật phần mềm hệ thống',
   'd. Cài đặt lại hệ điều hành']},
 {'numb': 77,
  'question': 'Hãy chỉ ra tên của một số hệ điều hành?',
  'answer': 'c. Linux, Windows, Mac OS',
  'options': ['a. Windows, Max',
   'b. Linux, Turbo',
   'c. Linux, Windows, Mac OS',
   'd. Linux, Window']},
 {'numb': 78,
  'question': 'Phát biểu nào sau đây là sai?',
  'answer': 'b. Phần mềm mã nguồn mở là phần mềm phải mua bản quyền để sử dụng',
  'options': ['a. Phần mềm mã nguồn mở cho phép người dùng được chia sẻ cho người khác',
   'b. Phần mềm mã nguồn mở là phần mềm phải mua bản quyền để sử dụng',
   'c. Phần mềm mã nguồn mở là phần mềm miễn phí',
   'd. Phần mềm mã nguồn mở cho phép người dùng được sửa mã nguồn']},
 {'numb': 79,
  'question': 'Internet có nghĩa là?',
  'answer': 'd. Hệ thống thông tin toàn cầu có thể được truy nhập công cộng gồm các mạng\nmáy tính được liên kết với nhau.',
  'options': ['a. Hệ thống cơ sở hạ tầng mạng',
   'b. Hệ thống máy chủ',
   'c. Hệ thống máy tính',
   'd. Hệ thống thông tin toàn cầu có thể được truy nhập công cộng gồm các mạng\nmáy tính được liên kết với nhau.']},
 {'numb': 80,
  'question': 'Trong hệ điều hành Windows, tên một tệp không được dài qua bao nhiêu kí\ntự?',
  'answer': 'd. Cả b, c và a đều SAI',
  'options': ['a. 16', 'b. 8', 'c. 12\n18', 'd. Cả b, c và a đều SAI']},
 {'numb': 81,
  'question': 'Mạng WAN là viết tắt của?',
  'answer': 'c. Wide Area Network',
  'options': ['a. Winde Area Network',
   'b. Wide Are Network',
   'c. Wide Area Network',
   'd. Wide Area Networks']},
 {'numb': 82,
  'question': 'Chức năng chính của hệ điều hành (Operating System) là gì?',
  'answer': 'b. Tất cả các đáp án đều đúng',
  'options': ['a. Điều khiển các thiết bị ngoại vi như ổ đĩa, máy in, bàn phím, màn hình',
   'b. Tất cả các đáp án đều đúng',
   'c. Thực hiện các lệnh theo yêu cầu của người sử dụng',
   'd. Quản lý, phân phối và thu hồi bộ nhớ']},
 {'numb': 83,
  'question': 'Chọn câu sai:',
  'answer': 'a. Dữ liệu trong ROM sẽ bị xóa khi nguồn điện cung cấp bị mất.',
  'options': ['a. Dữ liệu trong ROM sẽ bị xóa khi nguồn điện cung cấp bị mất.',
   'b. ROM là bộ nhớ trong.',
   'c. ROM là bộ nhớ chỉ đọ',
   'd. ']},
 {'numb': 84,
  'question': 'Ổ cứng (Hard disk) là:',
  'answer': 'd. Một loại bộ nhớ ngoài',
  'options': ['a. Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiêu',
   'b. Một thành phần của bộ điều khiển.',
   'c. Một loại bộ nhớ trong',
   'd. Một loại bộ nhớ ngoài']},
 {'numb': 85,
  'question': 'Khái niệm nào sau đây mô tả việc lưu trữ và chia sẻ thông tin trong một tổ\nchức cụ thể?',
  'answer': 'c. Intranet',
  'options': ['a. Tất cả đều đúng',
   'b. Internet',
   'c. Intranet',
   'd. Extranet\n19']},
 {'numb': 86,
  'question': 'Những yếu tố nào sau đây được sử dụng cho mạng cục bộ (LAN)?',
  'answer': 'c. Chia sẻ tài nguyên (máy in, máy quét,…)',
  'options': ['a. Kết nối máy tính cho các khu vực địa lý cách xa nhau',
   'b. Kết nối bằng viễn thông và vệ tinh',
   'c. Chia sẻ tài nguyên (máy in, máy quét,…)',
   'd. Tốc độ không cao']},
 {'numb': 87,
  'question': 'Truyền thông đa phương tiện (multimedia) là gì?',
  'answer': 'd. Các thông tin dữ liệu, tiếng nói đồ họa, hình ảnh âm thanh, và phim ản được\ncác mạng truyền đi cùng thời điểm',
  'options': ['a. Các phương tiện để truyền thông như: Loa, mic, headphone',
   'b. Phương tiện giao thông',
   'c. Các phương tiện phát thanh xã',
   'd. Các thông tin dữ liệu, tiếng nói đồ họa, hình ảnh âm thanh, và phim ản được\ncác mạng truyền đi cùng thời điểm']},
 {'numb': 88,
  'question': 'Trên HĐH Windows, để chọn tất cả các tập tin và thư mục con trong thư\nmục hiện hành, nhấn:',
  'answer': 'b. Ctrl+A',
  'options': ['a. Ctrl+=', 'b. Ctrl+A', 'c. Ctrl+Shift+A', 'd. Shift+A']},
 {'numb': 89,
  'question': 'Thư mục rỗng là',
  'answer': 'b. Thư mục không chứa gì cả',
  'options': ['a. Thư mục không có thư mục con',
   'b. Thư mục không chứa gì cả',
   'c. Thư mục chỉ có chứa các file',
   'd. Thư mục mà người sử dụng tạo ra sau cùng']},
 {'numb': 90,
  'question': 'Phát biểu nào dưới đây là SAI?',
  'answer': 'c. 20\nMáy tính tốt là máy tính nhỏ, gọn và đẹp.',
  'options': ['a. Các chương trình trên máy tính ngày càng đáp ứng được ứng dụng thực tế và\ndễ sử dụng hơn.',
   'b. Máy tính ra đời làm thay đổi phương thức quản lý và giao tiếp trong xã hội.',
   'c. 20\nMáy tính tốt là máy tính nhỏ, gọn và đẹp.',
   'd. Giá thành của máy tính ngày càng hạ nhưng tốc độ, độ chính xác của máy\ntính ngày càng cao.']},
 {'numb': 91,
  'question': 'Dưới góc độ địa lý, mạng máy tính được phân thành?',
  'answer': 'b. Mạng cục bộ, mạng diện rộng, mạng toàn cầu',
  'options': ['a. Mạng cục bộ, mạng toàn cục, mạng diện rộng, mạng toàn cầu',
   'b. Mạng cục bộ, mạng diện rộng, mạng toàn cầu',
   'c. Mạng cục bộ, mạng toàn cục, mạng diện rộng',
   'd. Mạng toàn cục, mạng diện rộng, mạng toàn cầu']},
 {'numb': 92,
  'question': 'Điện thoại thông minh (smartphone) là gì?',
  'answer': 'a. Điện thoại tích hợp một nền tảng hệ điều hành di động với nhiều tính năng hỗ\ntrợ tiên tiến',
  'options': ['a. Điện thoại tích hợp một nền tảng hệ điều hành di động với nhiều tính năng hỗ\ntrợ tiên tiến',
   'b. Bền hơn so với điện thoại di động khác',
   'c. Hỗ trợ tất cả các kiểu hệ điều hành',
   'd. Điện thoại chỉ có chức năng nghe và gọi']},
 {'numb': 93,
  'question': 'Virus máy tính có khả năng gì?',
  'answer': 'd. Tự sao chép để lây nhiễm',
  'options': ['a. Lây lan qua máy in',
   'b. Lây lan qua máy quét',
   'c. Lây lan qua màn hình',
   'd. Tự sao chép để lây nhiễm']},
 {'numb': 94,
  'question': 'Mạng WAN là viết tắt của?',
  'answer': 'c. Wide Area Network',
  'options': ['a. Winde Area Network',
   'b. Wide are network',
   'c. Wide Area Network',
   'd. Wide area networks']},
 {'numb': 95,
  'question': 'Bộ nhớ RAM của máy tính dùng để:',
  'answer': 'd. Chứa các chương trình và dữ liệu khi máy đang làm việc',
  'options': ['a. Đưa dữ liệu ra ngoài',
   'b. Điều khiển việc thực hiện chương trình\n21',
   'c. Chứa chương trình hệ thống',
   'd. Chứa các chương trình và dữ liệu khi máy đang làm việc']},
 {'numb': 96,
  'question': '1 KB bằng?',
  'answer': 'a. 1024 byte',
  'options': ['a. 1024 byte', 'b. 1000 byte', 'c. 1000 bit', 'd. 1024 bit']},
 {'numb': 97,
  'question': 'ROM là viết tắt của từ gì?',
  'answer': 'a. Read Only Memory',
  'options': ['a. Read Only Memory',
   'b. Random One Memory',
   'c. Random Only Memory',
   'd. Read One Memory']},
 {'numb': 98,
  'question': 'Các thiết bị: chuột, bàn phím, máy quét, thuộc khối chức năng nào?',
  'answer': 'c. Thiết bị nhập',
  'options': ['a. Các thiết bị lưu trữ',
   'b. Thiết bị xuất',
   'c. Thiết bị nhập',
   'd. Khối xử lý']},
 {'numb': 99,
  'question': 'Để đảm bảo an toàn dữ liệu ta chọn cách nào?',
  'answer': 'b. Cả 3 ý trên.',
  'options': ['a. Firewall (Bức tường lửa).',
   'b. Cả 3 ý trên.',
   'c. Sử dụng User name – mật khẩu (Password).',
   'd. Sao lưu dự phòng.']},
 {'numb': 100,
  'question': 'Chọn câu đúng nhất',
  'answer': 'a. 1Gb = 1024MB',
  'options': ['a. 1Gb = 1024MB',
   'b. 1Gb = 1024KB\n22',
   'c. 1Gb = 1000MB',
   'd. 1Gb = 1024TB']},
 {'numb': 101,
  'question': 'Khi sử dụng mạng LAN ta được các lợi ích gì?',
  'answer': 'd. Tất cả các đáp án đều đúng',
  'options': ['a. Quản lý tập trung',
   'b. Chia sẻ tài nguyên (ổ cứng, cơ sở dữ liệu, máy in, các phần mềm tiện ích,…)',
   'c. Dễ bảo trì, bảo dưỡng',
   'd. Tất cả các đáp án đều đúng']},
 {'numb': 102,
  'question': 'MBps là đơn vị đo gì?',
  'answer': 'd. Tốc độ truyền dữ liệu',
  'options': ['a. Tốc độ Ghi đĩa CD',
   'b. Tốc độ ghi đĩa',
   'c. Tốc độ đọc dữ liệu từ ổ đĩa cứng',
   'd. Tốc độ truyền dữ liệu']},
 {'numb': 103,
  'question': 'Trên Windows Explorer thành phần “Status bar” có ý nghĩa:',
  'answer': 'c. Hiển thị thông tin hiện tại của thư mục hiện hành',
  'options': ['a. Không có thành phần “Status bar” trên Windows Explorer',
   'b. Tất cả đều đúng',
   'c. Hiển thị thông tin hiện tại của thư mục hiện hành',
   'd. Hiển thị các lệnh làm việc']},
 {'numb': 104,
  'question': 'Những thiết bị nào sau đây thuộc nhóm bộ nhớ ngoài:',
  'answer': 'b. Hard disk, Floppy disk, DVD, Flash disk',
  'options': ['a. Hard disk, Floppy disk, DVD, Scanner.',
   'b. Hard disk, Floppy disk, DVD, Flash disk',
   'c. Hard disk, Floppy disk, CD, ROM',
   'd. RAM, ROM, Cache']},
 {'numb': 105,
  'question': 'Để xóa thư mục có tên KhoaTin:',
  'answer': 'd. Click vào thư mục này và nhấn phím Delete',
  'options': ['a. Chọn thư mục KhoaTin, vào File, chọn Remove',
   'b. Double click vào thư mục này và nhấn phím Delete',
   'c. Click chuột phải vào thư mục này và chọn Remove\n23',
   'd. Click vào thư mục này và nhấn phím Delete']},
 {'numb': 106,
  'question': "Hãy chọn phương án đúng để điền vào dấu 3 chấm:\n'... là điểm truy cập tập trung và duy nhất, tích hợp các kênh thông tin dịch vụ,\nứng dụng, là một sản phẩm hệ thống phần mềm được phát triển dựa trên một\nsản phẩm phần mềm cổng lõi'",
  'answer': 'a. Cổng thông tin điện tử',
  'options': ['a. Cổng thông tin điện tử',
   'b. Trang tin điện tử',
   'c. Báo',
   'd. Tin nội bộ']},
 {'numb': 107,
  'question': 'Mạng LAN là mạng kết nối các máy tính?',
  'answer': 'd. Ở gần nhau',
  'options': ['a. Ở cách nhau một khoảng cách lớn',
   'b. Cùng một hệ điều hành',
   'c. Không dùng chung một giao thức',
   'd. Ở gần nhau']},
 {'numb': 108,
  'question': 'CPU của máy tính là thiết bị dùng để:',
  'answer': 'a. Thực hiện và điều khiển việc thực hiện chương trình',
  'options': ['a. Thực hiện và điều khiển việc thực hiện chương trình',
   'b. Đưa dữ liệu từ máy ra ngoài',
   'c. Lưu trữ dữ liệu',
   'd. Đưa dữ liệu vào máy']},
 {'numb': 109,
  'question': 'Muốn đổi tên một tập tin trong Windows:',
  'answer': 'a. Click chuột phải vào tập tin này, chọn Rename',
  'options': ['a. Click chuột phải vào tập tin này, chọn Rename',
   'b. Chọn tập tin đó, vào Edit, chọn Rename',
   'c. Click chuột trái vào tập tin và chọn Rename',
   'd. Các câu trả lời trên đều sai']},
 {'numb': 110,
  'question': 'Đâu là ví dụ của mật khẩu tốt?',
  'answer': 'd. Mật khẩu nhiều hơn 7 ký tự gồm cả chữ hoa, số, ký tự đặc biệt',
  'options': ['a. Mật khẩu chỉ gồm chữ hoặc số',
   'b. Chọn một mật khẩu có ít hơn 6 ký tự',
   'c. Mật khẩu phải giống lý lịch người sử dụng (ngày tháng năm sinh)\n24',
   'd. Mật khẩu nhiều hơn 7 ký tự gồm cả chữ hoa, số, ký tự đặc biệt']},
 {'numb': 111,
  'question': 'Thông tin trong máy tính được biểu diễn dưới dạng:',
  'answer': 'c. Hệ nhị phân',
  'options': ['a. Hệ cơ số bất kỳ',
   'b. Hệ thập phân',
   'c. Hệ nhị phân',
   'd. Hệ đếm cơ số']},
 {'numb': 112,
  'question': 'Nhìn vào các tham số cấu hình của một máy tính: 1.8GHz, 20GB, 1GB con\nsố 20GB là thông số gì?',
  'answer': 'a. Dung lượng của ổ đĩa cứng',
  'options': ['a. Dung lượng của ổ đĩa cứng',
   'b. Tốc độ vòng quay của ổ cứng',
   'c. Dung lượng của đĩa CD mà máy có thể đọc được',
   'd. Tốc độ xử lý của CPU.']},
 {'numb': 113,
  'question': 'Hệ thống thông tin là gì?',
  'answer': 'b. Là hệ thống lưu trữ, xử lý và xuất dữ liệu',
  'options': ['a. Là hệ thống tin tức, lưu trữ dữ liệu',
   'b. Là hệ thống lưu trữ, xử lý và xuất dữ liệu',
   'c. Là hệ thống xử lý dữ liệu',
   'd. Là hệ thống xuất dữ liệu']},
 {'numb': 114,
  'question': 'Tuỳ chọn nào là mô tả tốt nhất về phần mềm mã nguồn mở?',
  'answer': 'c. Phần mềm với mã nguồn có sẵn và có thể được sửa đổi bởi bất cứ ai',
  'options': ['a. Phần mềm được sử dụng để mở một loạt tập tin cụ thể',
   'b. Phần mềm được phát triển bởi hai hay nhiều cá nhân',
   'c. Phần mềm với mã nguồn có sẵn và có thể được sửa đổi bởi bất cứ ai',
   'd. Một tuỳ chọn phần mềm mà người dùng có thể mua mã nguồn các ứng dung']},
 {'numb': 115,
  'question': 'Tên nào dưới đây là tên của một hệ điều hành?',
  'answer': 'b. Linux',
  'options': ['a. Bkav.\n25',
   'b. Linux',
   'c. Microsoft Office',
   'd. Microsoft Excel']},
 {'numb': 116,
  'question': 'Kể tên các loại bộ nhớ trong?',
  'answer': 'a. Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên (RAM) và bộ nhớ chỉ đọc (ROM)',
  'options': ['a. Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên (RAM) và bộ nhớ chỉ đọc (ROM)',
   'b. Đĩa cứng (Hard disk)',
   'c. Bộ nhớ chỉ đọc (ROM)',
   'd. Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên (RAM)']},
 {'numb': 117,
  'question': 'Đặc điểm chính của hệ thống truyền giọng nói trên giao thức IP (Voice over\nInternet Protocal-VoIP)',
  'answer': 'b. Cung cấp một liên kết đến các mạng điện thoại truyền thống và không trả\nthêm bất kì một khoản chi phí nào',
  'options': ['a. Phụ thuộc vào phần cứng được sử dung',
   'b. Cung cấp một liên kết đến các mạng điện thoại truyền thống và không trả\nthêm bất kì một khoản chi phí nào',
   'c. Chỉ thực hiện được bằng phần mềm',
   'd. Phụ thuộc vào loại mạng ảo hỗ trợ nó']},
 {'numb': 118,
  'question': 'Hãy chọn phương án đúng để điền vào dấu 3 chấm: "... là độc quyền của một\ntác giả cho tác phẩm của người này"',
  'answer': 'b. Quyền tác giả',
  'options': ['a. Quyền sao chép',
   'b. Quyền tác giả',
   'c. Quyền dịch chuyển',
   'd. Tất cả các phương án trên']},
 {'numb': 119,
  'question': 'Mạng LAN là viết tắt của?',
  'answer': 'd. Local Area Network',
  'options': ['a. Local At NetWork',
   'b. Location At Network',
   'c. Local Area Net',
   'd. Local Area Network']},
 {'numb': 120,
  'question': 'Các phần mềm dùng để nén tập tin, bạn sử dụng lựa chọn nào?\n26',
  'answer': 'a. Winzip, Winrar, Total Commander',
  'options': ['a. Winzip, Winrar, Total Commander',
   'b. Winzip, Winword, Window Explorer',
   'c. Winzip, Winword, Excel',
   'd. Winzip, Window, Total Commander']},
 {'numb': 121,
  'question': 'Tìm câu SAI trong các câu sau:',
  'answer': 'c. Hệ điều hành được nhà sản xuất cài đặt sẵn khi chế tạo máy tính',
  'options': ['a. Hệ điều hành là tập hợp các chương trình đảm bảo tương tác giữa người dùng\nvới máy tính',
   'b. Hệ điều hành tổ chức quản lí hệ thống tệp trên mạng máy tính',
   'c. Hệ điều hành được nhà sản xuất cài đặt sẵn khi chế tạo máy tính',
   'd. Hệ điều hành có chức năng quản lí các tài nguyên trên máy.']},
 {'numb': 122,
  'question': 'Trong Windows Explorer, tổ hợp phím nào sau đây có tác dụng sao chép file\nhoặc thư mục đang được chọn?',
  'answer': 'd. Ctrl + C',
  'options': ['a. Ctrl + V', 'b. Ctrl + K.', 'c. Ctrl + X', 'd. Ctrl + C']},
 {'numb': 123,
  'question': 'Trong Windows, tên file nào sau đây không hợp lệ?',
  'answer': 'a. dh*.doc',
  'options': ['a. dh*.doc', 'b. dh_sp.txt', 'c. dhsp1.ppt', 'd. dhsp$.pdf']},
 {'numb': 124,
  'question': 'Loại mã nguồn độc hại nào không có chức năng tự sao chép nhưng lại có\nchức năng hủy hoại tương tự virus?',
  'answer': 'b. Trojan',
  'options': ['a. Worm',
   'b. Trojan',
   'c. Stealth virus\n27',
   'd. Logic bomb']},
 {'numb': 125,
  'question': 'Quy chế quản lý, khai thác kho tài sản trí tuệ phần mềm do cơ quan nào quản\nlý',
  'answer': 'd. Bộ TT&TT.',
  'options': ['a. Bộ VHTT.',
   'b. Bộ Tài chính',
   'c. Bộ GD&ĐT',
   'd. Bộ TT&TT.']},
 {'numb': 126,
  'question': 'Các thiết bị nào có thể thiếu trong một bộ máy tính?',
  'answer': 'c. Ổ đĩa mềm',
  'options': ['a. Bộ nhớ RAM', 'b. Bộ nguồn', 'c. Ổ đĩa mềm', 'd. Màn hình']},
 {'numb': 127,
  'question': 'Phát biểu nào sau đây là sai?',
  'answer': 'a. Cài phần mềm, trò chơi bị bẻ khóa là không vi phạm luật bản quyền',
  'options': ['a. Cài phần mềm, trò chơi bị bẻ khóa là không vi phạm luật bản quyền',
   'b. Cài đặt phần mềm, trò chơi từ đĩa CD đi mượn là vi phạm luật bản quyền',
   'c. Cài phần mềm, trò chơi từ đĩa CD sao chép là vi phạm luật bản quyền',
   'd. Cài đặt phần mềm, trò chơi từ đĩa CD có bản quyền là không vi phạm luật\nbản quyền']},
 {'numb': 128,
  'question': 'Để ta đổi độ phân giải (resolution) của màn hình Windows, ta có thể thực\nhiện:',
  'answer': 'd. Nhấp phải chuột trên desktop, chọn Properties, vào mục Settings',
  'options': ['a. Không thể thay đổi độ phân giải màn hình',
   'b. Nhấp phải chuột trên desktop, chọn Properties, vào mục Screen Saver',
   'c. Nhấp đúp chuột trên desktop',
   'd. Nhấp phải chuột trên desktop, chọn Properties, vào mục Settings']},
 {'numb': 129,
  'question': 'Hãy chỉ ra đâu là thiết bị nhập?',
  'answer': 'b. Máy quét\n28',
  'options': ['a. Màn hình', 'b. Máy quét\n28', 'c. Máy in', 'd. Loa']},
 {'numb': 130,
  'question': 'Thông tin là gì?',
  'answer': 'a. Hiểu biết của con người về sự vật, khái niệm, hiện tượng nào đó',
  'options': ['a. Hiểu biết của con người về sự vật, khái niệm, hiện tượng nào đó',
   'b. Các văn bản và số liệu',
   'c. Hình ảnh và âm thanh',
   'd. Các văn bản, số liệu, hình ảnh và âm thanh']}];